如果現代文明毀滅在即 有咩想埋落地底留比後世發掘？

假如世界又要進入所謂黑暗時代
現代人類聚居既城市係短時間內化為廢墟
小部分倖存者散居係偏僻村落
各地交流稀少
識字率低下

作為現代各種人類文明既一員
有咩野物件想放落時間嚢
埋係地底深處
或者放係地下保險庫
若干年後
比後世重生既文明發掘
了解當代文明面貌
甚至將某種特質傳承落去？

埋本毛語錄
毒害後世人思想

股票

緊係埋啲科幻作品，等後世嘅人有無限幻想

想寫封信 上面寫:

屌你老母

等佢地考古研究呢幾個字點解 有啲學者可能會話呢幾個字幾有歷史意義 係代表人類文明乜柒 或者呢幾個字有乜鳩深遠意思

咁我泉下有知 都會笑到反艇

從前有個人, 叫耶穌

咁即係要(門+小)呢個字失傳喎

唔畀後人知道有(門+小)呢個字

光時旗, 人類身處任何世紀處境, 都要有意識反抗極權, 地球上曾經有個城市明知極難都要為咗捍衛自己既嘢而出嚟

J圖

咁首先個目標即係盡快重生文明，即係話個項文明要係人類用咗好多失敗經驗同埋反覆研究先累積到，又或者對發展其他文明有着基石嘅作用就必須優先。

首先，所有自然科學書籍文獻。學科學容易，但係科學上面突破難。好多學者畢生研究最後都只係得幾版子紙推進到人類發展。儲低晒所有自然科學資訊，咁之後最聰明嗰班人就可以學習然之後對唔同嘅文明產物背後概念有認識，從而比到意見唔同行業。

技術方面，我認為最重要係避免大型災害—瘟疫同天災。公共衛生，傳染病學嘅經驗，例如追蹤源頭，隔離病人，加強消毒etc.再加埋微生物學，同埋藥物知識可以減少到瘟疫死傷。對各種天然災害嘅認識都非常之重要。堤壩,地震儀等等可以減低傷亡。

醫學，工程學，重要發明嘅設計概念（例如電燈，汽車，電腦）仲有工業相關的技術，例如提取能源，城市供水供電系統，呢啲我認為比較後期先可以重現到。淨係保留背後概念，等到自然科學發展到一定程度，就可以模擬返當代文化。

其他例如中西哲學，唔同形式嘅藝術，語言，有助於提升一般人嘅修養，等佢哋唔會打打殺殺互相傷害，反而會辯論下，玩下樂器，捉吓棋，又或者追求人生意義，社會上嘅罪案會少啲。

政治，經濟方面嘅知識，例如民主法治，資本主義，市場經濟，雖然都重要，但係喺一般人嘅知識水平提升之下，就會有聰明嘅人從中觀察到啲人嘅行為，然後講出唔同嘅理論。所以相對之下喺重現人類文明方面就冇咁優先保存。

但係，最最最重要嘅係保留以下呢啲文化遺產：

Av

精等後世複製返自己出黎

Ching 得返一半基因

ching有啲料到
滅絕文明 由你我做起

不了
點解要留

人類本性係差嘅，埋咩都用
最終都係一班人貪污腐敗，奴役另一班人

然後外星來的上帝說:
這不是我想看到的結果，
所以降大洪水，大洗牌再黎過。

Hunter 結局

好多原因
好似上面咁有人想玩鳩後世考古學家
有啲想留低自己曾經存在過既證明
又有人唔想代代累積傳承至今既知識/精神失傳
亦唔希望對自己而言珍而重之既事物煙消雲散
所以想留低一啲蛛絲馬跡
比後世重新發掘

劃畫講而家地球狀況
勸告珍惜地球

高質
主旨明確
結構分明
闡述詳盡
考慮周到
結尾更加峰迴路轉
難得一見既回覆

科學知識同技術體系一旦失傳
的確難以全部了解同復原
因為咁所以有一堆古代未解之謎

至於留低哲學同各種思想有關既物件
的確可能會提升有助於提升一般人既修養
只係會唔會減少打打殺殺互相傷害
可能係一個疑問

好似上面一個回覆咁講
人性本壞
話唔定到時復興既當代文明價值
會同新文明既價值觀發生衝突
大家又會分為革新派同保守派互相攻擊
最終事與願違

nypd-1386

留件 snoopy 公仔
等佢地覺得係前文明既神？

加條 dildo 一定係對男性好崇拜

放低槍同子彈
幾個飛機杯
同埋幾罐午餐肉

然後我就可以係地獄度watch the new world burn